有冇人因為歐盟唔撐香港覺得好不安？

講明唔會制裁中國，淨係一路睇一路用口鬧但咩都唔做⋯ 好怕之後英國佬會跟，之後美國佬見冇人跟佢機會態度軟化

班撚屌剩係想食美國支那兩家茶禮

係覺得不可思議
可能有重磅醜聞係支共手

希望唔會變到好似美國同以色列獨腳戲真係落手制裁伊朗佬

中、東歐真係有一堆痴撚線國家覺得奶共先有出路 先天少少反美 前蘇聯留落黎d垃圾洗腦思想洗唔走

對歐盟無期望
咁多個國家要統一意見先行動到 唔洗理歐盟啦

如果真係打仗
歐洲應該會歸隊
而家仲係和平所以睇錢

個問題係廿七國入面只有一個成員國支持制裁中國

邊一個

個發言人無開名

美國幫到咁盡已經賺到笑啦
你諗返2014 ,全世界都係"高度關注強烈譴責"炸

歐豬班人都係親共多

呢一刻歐洲唔果斷制裁，
不出五年歐洲一定唔和平

想做生意既，唔應該聽晒共產黨，比人榨春袋，而係要聯手對抗

國際潛規則係大魚食細魚
歐盟內部唔夠團結
一個小國鬥唔贏中共
又唔肯聯合抗共

歐盟是一個理想化而鬆散的組織。中國看準歐盟的弱勢。歐盟現在對中國並沒有一個一致的政策方針。在疫情各國各自為政的失敗經驗後，歐盟是想要通過一致行動，重建歐盟作為政治經濟共同體。而香港中國議題，明顯就是對歐盟重要的議題

同埋德國都想同美國抗衡

歐盟唔會企邊
唔使諗
二戰後冇人再想打三戰

拉！

[ 港獨強心針 ] 用15分鐘來認清香港最強力盟友USA : 國際反共形勢大好，咪撚再灰！！！

瑞典

一早預咗 其實咁先係正常

姑息養奸咪係二戰成因之一。
歐洲佬冇學精。

有美國都夠做
等睇支爆

總之佢地唔想歐洲再做主戰場就梗
避得就避

問題係唔會打仗

ww3 will be:
US + UK + CA + AU + RU
vs
EU + China

EU冇睇過六國論

其實預左佢會散
同埋佢做中間人當幫忙

係咪個個都睇德國頭？但德國嗰邊一二戰都輸
反而慶幸英國脫咗歐，否則美國未必叫得郁佢

咪同中國諗ge一樣，武肺搞到死死下，更加要快d搵返多d錢，邊會差隻腳入黎，係遇着狂人侵侵先會還拖

咁同二戰一樣
越唔想越會發生

歐盟呢個垃圾組織可以做得d乜？
淨係識吹水9up

英國脫左歐真係明智之舉
歐洲班撚樣 打左兩次世界大戰都唔學精

燒撚到埋身都以為唔關自己事

唔係不安
而係不知所謂，想食花生再決定歸邊一邊
或者想中美兩敗俱傷，歐盟可以復興返二戰前歐洲個世界龍頭地位

咁講既話 歐洲又真係無咩義氣

講真 大陸所有野都咁差 要左佢啲錢咪盞自己食晒屎

你會唔會因為過往女神
依家變成暗瘡肥婆
但依然唔中意你而唔開心？
有台妹同金髮女郎中意你啵
你唔係應該開心多過唔開心先岩咩

722，831大家做唔做嘢？

如果佢地仲未覺悟
希望快d食屎

英國脫離歐盟咗
歐盟又窮過你
佢哋支風呀？
希臘破產女神

但東南亞都係美國朋友隊
日台會跟

一早就預左
係連登仔弱智
前幾日仲開個post問d國家會點靠邊
竟然天真到以為中國得咩北韓伊朗做伴
冇料就唔好學人開post影響風向
錯誤引導其他人相信

柬埔寨（中蟈屬地，紅森政權）、緬甸一定唔會

驚西咩，歐盟最鐘意彈出彈入
最重要美帝點做

歐盟27國得瑞典反中
其餘26國搞撚錯呀

而家仲會打仗？
撳個掣咩都冇啦

如果呀

歐洲國家俾納粹德國逐一擊破今日都未識醒

睇近期表現
似捷克?

呢篇文值得睇下

「所謂「歐盟立場」，不過是27個成員國加起來的立場。要分析、推測的話，其實不難，只要看回27國各自的對華立場就可。不外乎，匈牙利、意大利和希臘最有機會沖淡香港問題立場聲明中對中國的批評，特別是匈牙利最有可能這樣做，但應該不至有國家敢於因為反對批評中國而完全否決整份聲明；至於對華鷹派國家，不外乎是已跟中國有牙齒印的成員國，例如涉及桂民海爭拗的瑞典、盛傳議長訪臺前被中國「激死」的捷克，另外，芬蘭、丹麥這些北歐國家，傳統較傾向人權。
德國的立場
德國方面，總理默克爾（Angela Merkel）的全盤對華政策和策略，正面對國內越來越大的質疑。默克爾未至於完全為了經濟而在人權問題完全向中國讓步，畢竟她也成功爭取劉霞來德避難，而林鄭月娥去年一度擺出聆聽市民的姿態，剛巧默克爾期間訪華，相信也是在她的施壓下，令北京要求林鄭這樣做。

但默克爾肯定是十分顧忌德國的商業利益，而且傾向「低調外交」、「幕後外交」，喜歡在背後跟中國談判，而不會公開抨擊中國。但問題在於，這種策略是否已到了極限？現在的情況是，連更擔心利益受損的德國商界組織，就香港發表的聲明也較德國政府來得強硬。

德國國會將在今天11點至12點，討論自民黨（FDP）的提案，要求國會譴責中國的做法。暫時的情況是，內閣以外的政界，包括兩個反對黨FDP和綠黨，以及CDU/CSU不少議員，都批評中國，至於社民黨（SPD）較少人就香港情況表態，左翼黨和AfD則更是平靜。

法國的立場
至於以自由、平等、博愛立國的法國，他們並不關心香港的自由是否受損。法國也關注國安法會否削弱一國兩制，但暫時表態的程度僅此而已。在法國的眼中，看到的不是香港自治和人權的問題，而是香港象徵了中美新冷戰正俏俏臨近，這從《世界報》社論稱「香港是中美對抗的受害者」，可見一斑。

外長勒德里昂（Jean-Yves Le Drian）本週對此已說得很清楚，他指出，法國在新國際形勢下的立場——以及法國認為歐洲應該持有的立場——是「要對中美堅持己見各走極端說不，要捍衛自己的利益，不要被中美其中一方利用，亦不要讓中國成功分化歐洲」。這段說話，不涉及香港，但也會是法國看待香港局勢、以及應採取什麼行動時的準則。

這其實也很法國的立場。在冷戰時期，法國身在西方資本主義陣營的同時，也很快就跟北京建交，堅持走獨立於美國的法國路線。就算法國不滿中國對香港的做法，也不想完全跟美國站在同一陣線。

當然，現時美國的總統是幾個主要歐盟國家政府都討厭的，這個總統又不諱言支持歐盟瓦解，這令歐盟及其成員國研究香港局勢時，有另一重考慮。

至於行動上，目前專家提出的包括：取消9月萊比錫歐中峰會。勒德里昂本週已說，萊比錫峰會可能押後，但沒有解釋原因及押後到何時。不過，這個峰會9月才舉行，未需要今天就決定。而且，今年下半不額加開峰會，就意味歐盟也失去了歐中投資協議。

另一個建議是向香港人提供政庇，還放寬香港人移民。這一點應該較易做到，而且可由各成員國各自決定。反正德國已收了黃台仰等人，這個決定也毋須知會其他歐盟國家。

黃之鋒就有向歐洲傳媒建議制裁中港官員，包括加快「歐版馬格尼茨基法案」的立法進程。27國去年12月通過授權歐盟就此立法，但之後因為疫情關係，立法進展不大，短期內未必能夠通過及執行。歐盟當然毋須此法，也可要求27國通過制裁，例如歐盟有因克里米亞問題而在制裁俄羅斯，但要27國一致同意為香港制裁中國，難度很高。

歐盟剩下可做的，就只餘：1、警告中國會影響歐中經貿關係；2、幕後游說改變香港政策；以及3、不斷公開批評，並密切監察香港的情況。

對香港情況有沒有影響，這已不是歐盟有能力優先考慮的問題，他們現時更要考慮：歐盟、以至歐洲以支持民主自由人權而自居，香港局勢可以測試，究竟歐盟在維護他們崇尚的價值觀上，可以做到多少？抑或只是紙老虎、甚至連統籌27國立場而發表批評都做不到？

咪就係
個個淨係識坐喺屋企等人嚟打救
講多兩句就屈你係五毛分化撚散水撚
得啖笑

但其實依家就打緊
就係貿易戰
最低嘅成本 最高效率去掠奪一個國家

睇美國軍費掟幾多錢入去, 就知美國好明白, 有實力先至有牙力.
歐洲人諗嘢係會自high, 唔似美國咁現實咁戰鬥格.

英國脫歐唔會企歐盟個邊掛

題外話 重磅算唔算蝗語

歐盟不嬲想踢開美國 自成一角
有共唔奶咩你估

諗起 money heist 第一季

歐盟比俄羅斯更賤
反而我覺得一開戰俄羅斯未必幫鬼國

歐盟最契弟國家係德國

高質

印象中捷克都奶
只係布拉格唔奶咁解

美國行先，希望英國+加拿大跟，歐聯再跟

學毛主席， 先讓一部分人富(反共) 起來

EU一向想成為第三大勢力
拉美國落馬 平衡中美 再漁人獲利

呢個應該只係部分大國既共識
都有部分人認為中共威脅大
但普遍主張漁人獲利

歐洲衰弱左好耐
無乜期望會幫手

歐豬真係好低賤

真係抵英國脫歐

英國脫歐 再得罪埋大陸 點搵食？
有幾不可思議姐 佢追住大陸打先係不可思議wo

搞到自己周身肺炎都唔叫做入咗戰場
呢班友真係好撚野

英國跟美國機的

英國已離歐盟 ，一定唔怕

美國撐就得
再講，去到最後歐盟都會歸隊，用腦諗下，唔歸美國邊唔通歸支那邊咩

中東歐都唔係問題，意德法先仆街，明明自己比納粹同共產主義逼到亡國咁劑，今日仲唔覺醒反共?

因為錢

仲對歐盟有期待嘅 都係傻仔！！

一戰後冇人再想打二戰

所以先俾希特拉一步一步咁打出去